Air Tycoon Online 2 超全面城市分析

係度做少少definition
城市分三種:
旅遊型，商業型，均衡型 (因為每個server城市數值隨機性大，所以唔會以數值劃分，只係一個概念)

有#代表城市初期數值偏低，要等Rising Tour Destination新聞播出先會開始發展

有*代表城市開ser時冇機場，玩家唔可以用呢個城市做starting hub

呢個係一個Template

1. 班加羅爾 (BLR/Bengaluru/Bangalore)

城市類型: 商業型

鄰近較大型城市: 德里，孟買 (一開始冇機場)，卡拉奇，海德拉巴，加爾各答，曼谷，木爾坦 (一開始冇機場)，河內，胡志明市

簡介: 印度南部嘅主要大城市，商業值正常250左右，旅遊170-180左右，商業間中會去到300幾，由於城市各氣相對德里同孟買為低，可以長期作為連接歐亞嘅樞紐，亦十分有利貨運發展，缺點係距離東北亞城市如東京，首爾，上海，北京比較遠

初期發展策略:
客運: 買TU104連接印度國內同鄰近卡拉奇，租707連接香港，新加坡，廣州，由於707航所限，如果想搶日韓航線你需要租DC811，如果鍾意嘅話DC811都可以飛中歐同莫斯科

貨運:707連接亞洲中東主要城市，想想等嘅話就等727-100QF飛加爾各答，胡志明市，河內，曼谷等商業較低嘅城市，心急就AN24

分數: 72/100

各位巴打有玩開可以推薦城市，我會定時check

推

2. 達拉斯 (DFW/Dallas)

鄰近主要城市: 休斯敦，亞特蘭大，鳳凰城，丹佛，夏洛特

簡介: 位於美國中南部，德州兩大城市之一，除可以作為連接北美各大城市中心之外，亦可以接駁墨西哥同加勒比海，但係距離歐洲稍遠，大部分城市都需要使用TU114同DC862，距離亞洲就更加遠，至少要到70年代至有適合嘅飛機

初期發展策略:
客運: 鬥快手，用TU104搶晒所有中型城市航線，707最快速度搶LA，三藩市，紐約等等大城市，如果係課金可以買全707飛晒大城市，再係美國東岸霸一個大城市用DC811飛歐洲，同樣地TU114出之後都要最快速度開歐洲航線。需要注意嘅係儘管已經有休斯敦分散用量，但係競爭仍然非常激烈，玩家需要花更多時間去留意航線有冇被競爭，有必要就要過幾年之後換城市發展

貨運: 唔使諗，全703F開晒去商業值最高幾個城市，需要注意反而係DC1030F係達拉斯係做唔到長途貨運，所以要做大貨運發展一個美國東岸城市係必需

分數: 66/100

幫推

要我寫咩城

點睇羅馬？

應#6要求寫

3. 羅馬 (FCO/Rome)
鄰近主要城市: 米蘭，法蘭克福，巴黎，慕尼黑，那不勒斯，倫敦，雅典，伊斯坦布爾，哥本哈根

簡介: 意大利首都，歐洲政治，經濟，旅遊重地，亦係全ATO2數值前列嘅幾個城市之一，深受玩家歡迎

初期發展策略:
客運: 最快速度用TU104飛晒所有二線城市，租707做晒倫敦，巴黎，法蘭克福，莫斯科，開等等，但你可以預計3年後呢D線大部分就會被至少兩個甚至三四個競爭，所以要時刻留意準備關線。TU114就即刻做美國同亞洲航線，同樣都係鬥快，再後期可以大量飛中轉航線，連接亞洲同美洲二線城市。由於知名度非常高 (基本上係全遊戲競爭最激烈果十幾個城市之一 )，所以其實唔係太推薦，倒不如係威尼斯同那不勒斯做壟斷線

貨運: 其實有D尷尬，因為佢有時商業值得200尾，對貨運唔係咁有利。(圖中商業值比平均值為高) 可以用703F開去倫敦，巴黎，法蘭克福，莫斯科，等DC1030F即開紐約，波士頓，A313F出飛印度

分數: 60/100

Air tycoon 其實有冇offline版玩？

有呀
對應Air Tycoon Online 2就Air Tycoon 4

Air Tycoon Online 3就Air Tycoon 5

巴打無再玩3?

唔玩
成日賺就賺唔多，蝕就蝕到喊
有一個月過50萬收入都還神

又寫下文先

4. 亞特蘭大 (Atlanta/ATL)

鄰近主要城市: 夏洛特，紐約，華盛頓，波士頓，費城，休斯敦，達拉斯，底特律，芝加哥，邁亞密，奧蘭多

簡介: 美國喬治亞州首府兼最大城市，係美國東南部重要城市，其機場為世界客流量最高嘅機場，遊戲中城市嘅使用量亦非常高

初期發展策略
客運: 由於亞特蘭大係北美數值頭1幾位最高嘅城市，可以預料競爭將會極為激烈。可以以TU104開去北美所有二三線城市，再租707飛晒紐約，芝加哥，洛杉磯等大型城市，但同樣都要預計3年前就會有大量玩家加入競爭，要隨時準備關線換線。TU114開之後亦係立即搶歐洲航線，因為又係一個要同人鬥快嘅地方，所以冇時間就可免則免，如果城市競爭實在太激烈可以考慮換去旁邊競爭相對細夏洛特發展

貨運: 同羅馬一樣，亞特蘭大係大部分ser數字都只到200幾300頭，使用DC1030F最好只飛倫敦巴黎等超級城市。可以用707飛晒紐約，芝加哥，洛杉磯等大城市，再等721QF飛去商業值較低嘅費城，丹佛，多倫多等等，後面睇數字而決定用DC1030F定A313F飛歐洲

分數: 60/100

Air Tycoon 5完全唔識玩
賺唔到錢
反而4就玩到痴左線

Air Tycoon 4同5 玩法差別太大

唔記得寫城市類型
達拉斯，羅馬，亞特蘭大全部均衡型

邊隻好玩d?

好耐無玩了
以前玩果陣主力貨運，萊比錫係我據點

難度係Air Tycoon 4低D

Leipzig咁渣都做

無人爭做獨市必賺

Kuwait

等陣

5. 科威特 (KWI/Kuwait)

城市類型: 商業型

鄰近主要城市: 杜拜 (初期數值低)，德黑蘭，多哈，利雅德，吉達

簡介: 中東石油大國，遊戲中中東地區嘅重要城市，由於商業值非常高 (至少300-350)，所以深受專營貨運嘅玩家歡迎，而由於客運值唔低 (約180-200)以及地理位置甚佳，係連接歐洲至亞洲同澳洲嘅理想樞紐

初期發展策略:
客運: 用TU104連接杜拜，德黑蘭，利雅得等鄰近較大城市，租707連接歐洲大城市如莫斯科，倫敦，巴黎，法蘭克福等等，由於距離亞洲嘅城市群較遠，所以早期要做亞洲航線就要租DC811。70年代可以做連接南亞至美洲嘅中轉樞紐，但係因為呢個城競爭並唔細，所以都係早搶為妙

貨運: 由於商業值非常高，屬遊戲前列，所以競爭會非常激烈，要最快速度賺錢買707連巴黎，倫敦，盧森堡，法蘭克福，羅馬，等孟買機場起好之後即搶孟買航線，721QF連接印度其他城市如新德里，班加羅爾，加爾各答，海得拉巴，由於離亞洲距離較長，要等DC1030F出現，但如果搶到獨營首爾，上海，北京，香港，新加坡等航線收入將非常可觀，用A313F連接較次級嘅成都，深圳，曼谷都十分不錯，但如前面提過科威特因為商業值高貨運競爭會好激烈，所以玩家要準備不停換航線

分數: 75/100

但玩法一樣？咁點計一回合

都係2個鐘一回合，24小時計一年

基礎玩法相同
但4開航線冇航點限制
5最大改變係hub限制，玩家一開始只可以係一個hub城市做總部開航線，然後投放廣告其他hub城市開分支
航線競爭亦更講求滿意度同廣告投資力度

其他全部電腦sim?

冇錯
Online版就全部真人

但係我個頻得2百幾，而迪拜有3百幾

數值高低有隨機性
一般黎講商業科威特會高過杜拜
但旅遊杜拜通常好過科威特

廣州點睇？
同埋澳洲做hub係咪搵自己黎搞？

廣州競爭太大, 不了
澳洲緊係啦, 城市密度低, 數值又唔高 (得個悉尼似樣D )

雖然商業315旅遊185嘅杜拜真心少見

沒錯
所以我不斷開貨運路線

岩嫁啦
用DC10 (MD11) 連晒香港，北京，上海首爾，新加坡 ，每條7000K+冇難度

點睇Houston

AT3既唔錯，不過太南做唔到好多歐洲線
AT2是但搵個中大城開都得，反正唔使用爆hub

6. 休斯敦 (IAH/Houston)

城市類型: 均衡型

鄰近主要城市: 洛杉磯，三藩市，丹佛，達拉斯，鳳凰城，亞特蘭大，夏洛特，墨西哥城，聖地亞哥，拉斯維加斯

簡介: 美國德州兩大城市之一，南部主要城市，亦係重要航空樞紐，商業值同旅遊值係遊戲度屬前列，所以甚受玩家歡迎

初期發展策略:
客運: 用TU104飛晒孟菲斯，辛辛那提，印第安納波利斯等二線城市，再租707飛晒洛杉磯，紐約，達拉斯，亞特蘭大等城市，但係由於本身城市競爭極激烈，可以準備3年內絕大部分大城市都會被兩至三位對手搶，TU114出就飛去歐洲同南美，70年代後可以做亞洲經歐洲去美洲嘅中轉終點站，亦可發展直達亞洲同澳洲嘅超長途航線。但一樣都要鬥快
貨運: 707飛晒去各大城市，727QF飛二線，但係同達拉斯一樣，做唔到DC1030F同A313F去歐洲長途，所以都要霸美國東岸城市輔助發展

分數: 62/100

有冇城市想我寫

其實都連到西歐/中歐/西葡大部分城市
係去唔到雅典，伊斯坦布爾同莫斯科

AT2其實唔應該過分集中於某 (幾) 個城市

當時玩嗰時鍾意開new delhi，開唔到new delhi就bengaluru
基本上飛歐亞班機好少競爭
就算價錢set得高都好班班都爆機咁濟
但去到中期就要靠貨運

新game開左Venice
介紹下

只買美歐機

要等862同320B先大概痴到意大利
會miss左幾個好做既城
只可以講係3會有些少唔著數對比起atlanta之類

3要開局覆蓋全歐應該要做芝加哥，紐約同波士頓

有無出pc版？

當TU104 bb 冇到呀

用模擬器

7. 威尼斯 (Venice/VCE)

城市類型: 旅遊型

鄰近主要城市: 羅馬，米蘭，那不勒斯，法蘭克福，慕尼黑，蘇黎世，盧森堡，巴黎，巴塞隆拿，馬德里

簡介: 意大利著名旅遊城市“水鄉”，遊戲中旅遊值明顯較商業值為高亦充分反映呢一點，由於地處意大利北部，接近歐洲中心地帶，戰略價值極高，因為城市嘅名氣，係意大利為繼羅馬同米蘭之後第三大航線中心

初期發展策略:
客運: 用TU104連接那不勒斯，米蘭，漢堡，巴勒莫，哥本哈根，維也納等歐洲二線城市，租707飛倫敦，巴黎，法蘭克福，到TU114就駁美洲如紐約，芝加哥，亞特蘭大又或者亞洲如北京，上海，曼谷，東京，首爾，廣州等，70年代可以係亞洲至歐洲中轉航線嘅大型樞紐。由於城市競爭不大，好多好航線都可以穩佔，玩家唔需要擔心要時常監察航線狀況
貨運: 由於屬旅遊城市，因此不利貨運發展，純貨運航空公司更唔應該用威尼斯做hub。707，DC1030F等貨運最好就用駁去羅馬同米蘭，威尼斯可免則免。可以等AN24出之時連接慕尼黑，巴塞隆拿，漢堡等二線城市，再等721QF駁倫敦，巴黎，法蘭克福，馬德里。不過亦因為上述理由，威尼斯嘅貨運競爭非常細

分數: 82/100

課金咪唔使買TU104

印度一定要搶孟買

推
大家仲想我寫咩城

講下Tashkent

想問一開波開哂航線先定每回合開一兩條咁

咁多個版本都唔知玩邊個好

想睇下manchester

用盡所有錢買機開線 (雖然去到後期你嘅錢會洗唔晒 )

2版啦
3版難度高左

8. 塔什干 (Tashkent/TAS)

城市類型: 均衡型

鄰近主要城市: 新德里，撒爾瑪罕，阿拉木圖，德黑蘭，馬什哈德，烏魯木齊，伊斯蘭堡，喀布爾

簡介: 中亞國家烏茲別克嘅首都，遊戲中數值中下 (雙數值約100-150左右)，因此作為基地只可以用中小型飛機，但係可以70年代後做東亞/南亞/澳洲至美洲航線嘅中轉地

初期發展策略:
客運: 由於地處中亞，戰略位置極佳，然而數值偏低係致命傷 ，但亦因為咁競爭極細，可以用TU104開去德里，孟買，杜拜，科威特，德黑蘭，707同其他同級較大型飛機就最好另搵一個大D嘅城市 ，70年代後如果競爭形勢激烈，呢個城市可以考慮作為亞洲至美洲航線中轉地，但只適合接駁到紐約，芝加哥，洛杉磯，休斯敦等級數嘅城市，亞洲一端亦只應該連接新加坡，吉隆坡，曼谷，北京，香港等地
貨運: 雖然地理位置良好，但數值問題所以只適合開AN24，721QF，733F等小型貨機，亦局限左呢個城市貨運網絡範圍，所以貨運最好都係另搵其他商業值高嘅地方好D

分數: 58/100

9. 曼徹斯特 (Manchester/MAN)

城市類型: 商業型

鄰近主要城市: 倫敦，伯明翰，利物浦，都柏林，格拉斯哥，巴黎，阿姆斯特丹

簡介: 英格蘭北部主要大城市，與利物浦為鄰，遊戲中屬典型商業型城市，商業值可達300以上但係旅遊值可能會不足100，想發展客運需要留意

初期發展策略:
客運: 由於旅遊值低嘅原，所以客運會比較差D，但係因為商業值高，所以仍可以連接大型城市。可以用TU104連接倫敦，巴黎，阿姆斯特丹，法蘭克福，此外由於位處歐洲西北，距離美洲航程較短，所以開局可以租DC811飛紐約，波士頓，芝加哥，亞特蘭大等，等到TU114出可以連接更遠嘅洛杉磯，達拉斯，70年代如果旅遊值唔低都係一個好嘅歐洲中轉城市，呢個城市競爭不大，只要旅遊值唔好太低都值得長期發展客運
貨運: 由於商業值高，加上競爭唔大，因此非常適合貨運航空長期發展。可以用707連接倫敦，巴黎，阿姆斯特丹等等，再用721QF連慕尼黑，米蘭，巴塞隆拿，等70年代出左DC1030F可以視城市商業值連接美洲東岸

分數: 70/100

Vladivostok 點睇

公司價值升得好慢

2定3

4
姐係2嘅offline？

10. 海嵾威 (Vladivostok/VVO)

城市類型: 商業型

鄰近主要城市: 東京，大阪，名古屋，札幌，首爾，釜山，濟州，平壤，北京，大連，哈爾濱

簡介: 俄羅斯遠東嘅主要城市，與本國首都莫斯科距離甚遠，相反卻接近朝鮮半島，日本同中國東北。本來屬於中國領土一部分，晚清時被俄羅斯霸佔至今。屬典型二線商業城市，商業約180-200左右但旅行遊只有100-110

初期發展策略:
客運: 由於旅遊值低，因此並不適合使用大型飛機。可以用TU104連接東京，大阪，首爾，北京等地，707就另搵地方開線啦
70年代如果日韓城市競爭激烈可以做東南亞至美洲嘅中轉站，但只可以用DC10，MD11，A330之類嘅飛機。呢個城競爭不大，航線可以穩多年但旅遊值係致命傷
貨運: 雖然商業值較高，但其實都只有180-200左右，因此只可以用AN24，721QF等小型貨運，局限左貨運網絡範圍，加上本身707就連接唔到新加坡等東南亞城市，所以不利初期發展 。但係80年代A313F可以視數值增長開線去新加坡，吉隆坡等地又或者西雅圖等美國西岸城市。勝在競爭不大

分數: 63/100

Yes

價值包尾

好高難度嫁wor
你做左咩傻事

無呀 都係買機 開航線 租機
客量第一 多成陪

圖pls

有冇競爭線
冇乜競爭線嘅慢慢等下啦，keep住自己開線節奏就ok
有競爭線就清下
AT係長途賽黎，開始落後少少唔緊要

我個ser 好多人霸倫敦 紐約 北京呢啲，但巴黎得一個對手，用嚟做hub制唔制得過？

順手問埋Lisbon

巴黎唔好啦，好快有人殺到

主力做二線城市都唔得？

咁都可以嘅，搶幾多得幾多，但係黐線佬多起黎都會全部紅晒

咁里斯本呢？

11. 里斯本 (Lisbon/LIS)

城市類型: 均衡型 (偏旅遊)

鄰近主要城市: 馬德里，巴塞隆拿，的黎波里，卡薩布蘭卡，阿爾及爾，突尼斯

簡介: 葡萄牙首都，歐洲南部嘅主要城市，數值屬中等，雖然為均衡型但一般旅遊稍高於商業，由於位處歐洲大西洋旁邊，往美洲航程較其他歐洲主要城市為短

初期發展策略:
客運: 由於數值比較一般，因此707只適倫敦，巴黎，法蘭克福等幾個最大城市，其餘都以TU104連接，由於離美洲較近，因為開局可以租DC811連接。但有一大問題係此城離亞洲太遠，大多甚至會超出DC10航程，影響中轉航線發展 (可視數值開742去北京，上海，新加坡等城)
貨運: 由於商業值低，因此並非一個十分理想嘅貨運城市，可以用AN24駁慕尼黑，曼徹斯特等歐洲二線商業城市，再等721QF出就駁倫敦，巴黎，盧森堡等，雖然距離美洲近，但商業值唔夠高，難以支持DC1030F同A313F，長途貨運建議都係隔離馬德里好D

分數: 74/100

寫好

無競爭
同埋啲班數開盡佢定分淡旺季

開盡

Wa 竟然有ato post!
想搵清一齊開ato3局

不如宏觀講下 歐 亞 美 三度開局嘅利弊同埋策略

例如歐洲大城市距離比較短，中小城市密集，多數航線都可以用最短途機cover

隨時可以

一齊玩同一ac？

lm

喂正啊！清tg我！
玩左3局 一局第一 之後兩局都得第二
原全唔夠一堆果忍韓仔抽

Ato2亂開都得咖啦
反正大家都係瘋狂開
頭幾年已經歐美亞都有線
係3先要揀起手城

3 個玩法係點？我應該玩緊2，感覺做hub都冇咩太大著數，係marketing budget 可以集中一個洲咁上下

2既唔需要hub化
有著數既線就開
Marketing好似係按你有幾多條線
所以集中一個洲同分開應該冇咩分别

利申marketing 我set 到盡都係level 3
所以無咩研究

我諗住專做歐洲就將marketing 谷到5，其他洲唔做

暫時未知有冇影響

如果冇記錯跨洲既話兩邊都要俾錢
因為marketing expenses而開少咁多好線既
絕對唔值得

如果旅客減少
cut班數定減價好

減價

開局不如開ato2 啦

好有興趣玩
想問一局個模式係點計？ 真實時間兩個鐘咁？
完左又砍掉歸0新一局咁？

真實時間兩個鐘=一個月
24小時=一年
20年之後完ser，要換ser開新局

自

明白 依家dl返

即由year 1開始玩 一局要兩個月？

Yes
當然你可以中途退game

IST點睇？

競爭大但數值又唔係零舍高
但後期執雞長途同中轉大城市

SIN 點睇
我好鍾意東南亞開局
一係就美國東南部
Charlotte ATL嗰堆

AT3 同 4 分別大唔大

新加坡
全亞洲競爭最激烈嘅城市之一
Charlotte

KUL

AT2 等於易啲既 AT3
玩咗幾季AT2都攞第一就轉咗玩AT3

12. 夏洛特 (Charlotte/CLT)

城市類型: 均衡型

鄰近主要城市: 亞特蘭大，紐約，費城，邁亞密，奧蘭多，芝加哥，波士頓，華盛頓，底特律，達拉斯，休斯敦

簡介: 美國北卡羅萊納州嘅最大城市，亦係美國東南部繼亞特蘭大之後最重要嘅城市，城市名氣不高但數值理想，係優良嘅均衡型城市

客運: 雖然有好高商業同旅遊值，但因為旁邊有亞特蘭大分薄用量加上本身城市名氣不大，因此競爭並不大，非常適合新手係度開hub。可以用TU104連接孟菲斯，辛辛那提，路易維爾，印第安納波利斯等二線美國城市，再租707連紐約，華盛頓，洛杉磯，三藩市等大城市，可以穩佔5-10年左右。由於位處美國東南部，離歐洲並不遠，因此租DC811飛西歐亦值得考慮，等TU114出左就機海式駁歐洲同南美。最大缺點係離亞洲較遠，就算連接日本都可能要等742出，但係搶佔到嘅話收入會非常高而且可以承受相當嘅競爭

貨運: 由於有相當嘅商業值，用夏洛特做貨運都相當理想。用707連接紐約，洛杉磯，芝加哥等商業值高嘅城市，再等721QF駁孟菲斯，底特律，多倫多，印第安納波利斯等 (用AN24霸線太晒 )，70年代之後可以視數值用DC10做歐洲，唔係就A313F

分數: 92/100

北美好多好hub
試過用San Diego起首都玩得唔錯

同新加坡一樣

btw 唔知點解我個ser吉隆坡勁過新加坡咁多

Arn有冇諗頭？我仲諗緊

我冇所謂
不過覺得3好玩在於挑戰性大啲

玩過3真係唔知點玩 返轉頭玩返2算

過左97之後，應該要草返百零萬備用，
有幾個月係會蝕到仆街

同我一樣

3嘅石油危機仲cls過經濟危機
btw 2嘅97年起碼1000萬

我想問我要買咩飛機先開到呢條航線？

想問 開stopover 航線 係咪要買兩架飛機？

右上有SO標誌嘅飛機

NO NEED

玩過ato留名 好多回億

而家新開左一局杭州開局
遲下出文

2015年果陣玩 係咪依隻game? Lm支持

yes

清 定價有咩心得？

我經濟危機嗰陣上過第一，完咗危機又跌返第三，
我自己分析應該係我貨機比例高，經濟好嗰時爆發力唔夠人地快，同時我客運定價應該都有問題，太多線比人踩，定到價好低

我冇
而且每個ser數值唔定
如果聽你咁講你唔係價錢問題，係競爭問題，要清下D競爭線

成日覺得比人踩線讓走好唔抵 益咗條仆街

殺敵1000自損800抵唔過

開始止緊血，但已經比頭兩位拋離，比第四位追貼緊

其實code share 有冇用？

有，可以打擊對手載客率
雖然對我作用不大，因為我多中轉，中轉冇cs

中轉正，一線 - 二線 - 一線 好易坐爆架747

但係面對競爭非常脆弱

我搵啲二線尾城市嚟中轉，通常都冇咩人會開發

輕輕一推 玩第二次既新手留名

push
其實3代唔係咁難, 我第一次玩已經全ser第7. (當然有用offline版玩過幾次)

小編1962年7月入ser, 起始Santiago (Chile). 我嘅策略係一開始用B707-320F, 主力南美-北美東岸/非洲-歐洲, 南美-北美西岸/澳洲-亞洲, (用你個hub做頭尾站) 所以可以集中喺尾站賣廣告. 跟住賣夠廣告再開歐洲-(中轉)-亞洲.
南美終點站: Santiago, Buenos Aries, Lima
歐洲終點站: Milan, Munich, Pescara (non hub)
亞洲終點站: Kuala Lumpur, Taipei (not hub), Fukuoka (not hub)
呢個玩法就算我喺經濟危機同埋比癡線佬 SA Air追撃我市值都穩步上揚.
(佢係Sao Paulo起家, 跟住搶晒南美洲啲城做hub, 淨係唔用Asuncion同Bagota, (因為有其他細玩家做hub), 跟住我同佢喺南美洲hub大打出手)
選尾站要選Undervalued City, 即係例如2__ + 2__但係得600個slot比人用左, 同埋405+385嘅Houston得900個slot比人用左, (我個ser我踩場之前Munich同Kuala Lumpur都係得6-700個slot比人用左, 同埋個城無咩貨運線, 跟住我即係係咁賣廣告搶左)

貨運:
DC-10-30太大部.....
最好用係B737-X00F系列, 用堆737選商業(~250對飛160+已經穩賺)飛短線, B707F系列飛中長線,
Short Haul Freight: B737-X00F/A320F Mean Profit: 1500K/month
Long Haul Freight: B707-320/F -> A310-300F/B757-200F-> B767-300F Mean Profit: 2000K/month
Long Haul Freight (Super City: 500對飛300): DC-10-30 -> A330F -> A350F Mean Profit: 3000K/month
客運:
睇客運量同多唔多人爭, 一開始全部係B707-320F(睇數值估)
細: DC-10-30/B747SP -> A330-300/B767-300 -> A350-900/B787-10 Mean Profit: 5000K/month
中: B747-200 -> B777-300 -> B777-9X Mean Profit: 7000K/month
大: B747-200 -> B747-400 -> B747-8I Mean Profit: 9000-10000K/month
同埋我發現用B747總距離~10000-13000km航線係最好賺
如果同Mean Profit差太遠就換架細機

同埋用得好B747係最快回本.

我都玩緊，幾部 747 互搶咁攬炒

但我本身唔係 super city 做 hub/branch 去親夠客嘅地方都有人爭，又攬炒

咁用細機branch中轉
DC-10-30/B747SP

63 64 年左右玩到而家 80 年都未摸得清點先為之開得靚中轉 我見人地就好高收入，自己就麻麻地
對上一次玩已經係 ATO 1 年代 唔識呢啲新野

油價高的年代($550+) 客運Mean Profit全部-1000K

想問下OFFLINE版電腦SIM廢唔廢

太耐冇出文，上下水先

13. *濟州 (Jeju/CJU)

城市種類: 旅遊型

鄰近主要城市: 首爾，釜山，東京，大阪，名古屋，福岡，北京，上海，札幌

簡介: 韓國南部一個小島，為東北亞非常著名嘅旅遊城市，遊戲中亦屬典型遊戲城市，商業值基本上唔會超過180但旅遊可以達350

使用策略:
客運: 由於一開始城市嘅機場並未建造，因此並不能作為起始hub使用，但係由於城市本身數值不錯而且增長潛力高，課金玩家可以在1960年時建造機場，而依我觀察濟州機場最遲1970年左右一定有人起。一開始可以用TU104連接東京，首爾，大阪，北京等城，再用707連接較遠嘅廣州，香港，新加坡，吉隆坡，曼谷等等，城市競爭並不激烈，因此穩佔10年以上不難，但因為商業值低，面對略為脆弱，一遇競爭避開為妙。而TU114量產後可以大力發展長途航線去歐洲同美國西岸，而由於地理位置理想，70年代後可以大力發展中轉航線

貨運: 由於商業值偏低，濟州相當不利貨運發展，加上有鄰近有東京，大阪，首爾，釜山等貨運大城，都係避免為妙，如果要玩可以用727QF, 737連接上述幾個城市同埋香港，廣州，上海，北京等等，但係如果可以選擇其他城市都係唔好啦

分數: 80/100

pish

評分簡介:
0-50: 避之則吉
50-59: 遊戲中後期有機會做副hub
60-69: 比較適合做副hub，中後期可以變主hub (通常係因為競爭太大或者地理位置太偏)
70-74: 高手可以做主hub, 新手不太建議
75-79: 適合做主hub
80-84: 非常適合做主hub
85-100: 極度推薦，新手必選

14.＃杜塞爾多夫 (Dusseldorf/DUS)

城市種類: 均衡型

鄰近主要城市: 法蘭克福，慕尼黑，柏林，漢堡，阿姆斯特丹，巴黎，倫敦，布魯塞爾，米蘭，哥本哈根，盧森堡

簡介: 德國北萊茵 - 威斯伐倫州首府，位處萊茵 - 魯爾都會區核心地段，係德國重要商業城市。城市接近歐洲中心點，戰略價值極高。需要留意佢係遊戲其中一個 "Rising Tour Destination" ，初期雙數值唔高只有100-110左右，成長之後雙數值可以上到220-250左右。

使用策略:
客運: 由於呢個城市俾法蘭克福，慕尼黑，阿姆斯特丹，盧森堡等等著名歐洲城市包圍，加上初始數值低，呢個城市容易被一般玩家忽略，因此造就左極大嘅商機。一開始可以用TU104開設前往倫敦，巴黎，阿姆斯特丹等大城市航線插旗，價格set低少少 (1.2-1.3)，等"Rising Tour Destination"新聞一出城市數值會平穩上升之後逐步升至最高價格，再視情況改飛707。係城市未發展707可以先飛法蘭克福或者慕尼黑，由於位於歐洲中心點，初期可以租DC811飛美國東岸，TU114量產之後可以大舉佔領歐亞長途航線，大部分城市都覆蓋到。
1970年之後更係歐洲最好嘅中轉城市之一，可以準備大量DC10同742發達

貨運: 因為初期數值問題，可以先忍耐一下，等發展成熟再用707駁倫敦，阿姆斯特丹，巴黎，法蘭克福等歐洲一線商業城市，727QF就駁雅典，巴塞隆拿，曼徹斯特等等。由於城市商業值甚少超過250，DC1030F唔太適合，用A313F發展跨大西洋貨運比較穩妥

分數: 88/100

找數文

15. 杭州 (Hangzhou/HGH)

城市種類: 均衡型

鄰近主要城市: 上海，武漢，長沙，青島，北京，廈門，廣州，香港，首爾，福岡，大阪，東京

簡介: 浙江省省會，舊稱臨安，係南宋首都。係華東著名旅遊城市，西湖係其著名地標。蕭山國際機場亦係華東重要嘅機場。數值中等，雙數值約220左右，但一如世界著名旅遊城市都係旅遊較高

發展策略:
客運: 開始可以用TU104連接武漢，長沙，青島，成都，廈門，深圳等等，707就駁北京，廣州，香港，新加坡，東京，首爾等等。城市競爭不大，最少都可以穩佔5年，但較難承受競爭，有競爭盡快close。TU114量產之後可以大舉佔領歐洲航線同悉尼，1970年之後因位處亞洲偏東，適合連接美國西岸，可以大做中轉航線

貨運: 因為商業比較雞肋同鄰近上海，杭州唔適合大力發展貨運，可以用727QF同737連接北京，廣州，香港，東京，首爾等城，如果1980年代經濟指數高都可以用A312/3F做科威特，杜拜，新加坡，吉隆坡，曼谷等等

分數: 83/100

幫push

應tg groupmate要求寫

16. 西雅圖 (Seattle/SEA)

城市種類: 均衡型

鄰近主要城市: 三藩市，溫哥華，卡加利，埃德蒙頓，丹佛，洛杉磯，聖地亞哥，薩克拉門托，拉斯維加斯

簡介: 美國華盛頓州 (唔係華盛頓DC) 最大城市，亦為美國西北最大城市，係波音工廠群嘅所在地，並且相當接近美加邊境。有趣嘅係，由於阿拉斯加航空總部實設於西雅圖-塔科馬國際機場，所以西雅圖為美國其他地區前往阿拉斯加嘅主要中途點

發展策略:
客運: 由於用量為三藩市同洛杉磯所分薄，再加上商業值同旅遊值都不錯，西雅圖係適合新手發展客運嘅地方，可以用TU104連接波特蘭，拉斯維加斯，聖地亞哥，鳳凰城，溫哥華等地，再租707連洛杉磯，三藩市，丹佛，墨西哥城，芝加哥，紐約，多倫多，亞特蘭大等大城市，由於地處美洲西北距離亞洲較近，TU114量產之後可以連接東京，首爾同北京等地，前往歐洲城市如倫敦，巴黎，法蘭克福等亦較其他美國西岸大城市為近，1970年之後可以利用地利之便做中轉往美國東南，中美洲同南美嘅樞紐

貨運: 雖然商業值理想，但由於貨機嘅航程限制，令西雅圖位置尷尬，直接限制左貨運網絡範圍，可以用707連接洛杉磯，紐約，三藩市，墨西哥城等城，727連接孟菲斯，夏洛特，費城等地，但長途貨運就只能移師到美國東岸

分數: 77/100

17. 伊斯坦布爾 (Istanbul/IST)

城市種類: 均衡型

鄰近主要城市: 安卡拉，雅典，開羅，亞歷山大港，塞浦路斯，大馬士革，特拉維夫，貝魯特

簡介: 土耳其最大城市，前稱君士坦丁堡，地處歐洲同西亞界線，為古代絲綢之路嘅必經之地。而城市預設機場阿塔圖克國際機場已經於2019年4月6日停止營運定期客運航線，由新嘅伊斯坦布爾機場取代

發展策略:
客運: 雖然伊斯坦布爾屬歐洲一線城市級別，但係佢名氣同用量都不如更出名嘅西歐城市，所以都可以霸到一定獨營航線，但係以全世界計佢依然係一個競爭激烈嘅城市，所以如果唔可以經常登入遊戲嘅玩家都係唔好做起手城。一開始可以用TU104連接安卡拉，威尼斯，安曼，特拉維夫，維也納，華沙等城，租707飛倫敦，巴黎，法蘭克福，羅馬等城，但係5年內都相當大機會遭到競爭，要頻繁監察航線狀況。TU114量產之後可以飛亞洲 (美洲距離太遠飛唔到，要另覓新城市)，由於地理位置理想加上數值相當不錯，1970年之後係良好嘅中轉航線，但係都係要小心競爭

貨運: 由於商業值高，又處於歐亞之間，係一個戰略價值極高嘅貨運樞紐，當然亦為兵家必爭之地，可以用707飛晒倫敦，巴黎，法蘭克福，盧森堡，莫斯科，科威特等地，721QF飛雅典，基輔，漢堡，華沙等地區，DC1030F可以考慮飛亞洲尤其係德里同孟買，但係美洲就至少要等到2000年代後期777F量產至得 (伊斯坦布爾一般數值難以支持744F營運，而且供求量問題本人相當不建議用744F)

分數 : 71/100

推一下兼有冇巴打想開局？

有無雅典同漢堡？

18. 馬德里 (Madrid/MAD)

城市種類: 均衡型 (唔知點解我呢個ser變左盧森堡)

鄰近主要城市: 巴塞隆拿，華倫西亞，畢爾包，里斯本，波圖，卡薩布蘭卡，阿爾及爾，突尼斯，巴黎，尼斯

簡介: 西班牙首都，亦為西南歐洲重要城市，文化，經濟，政治，娛樂等等都有重要地位。市內最為人熟悉有兩支優秀嘅足球隊 - 皇馬同馬體會。多年來政治上都與加泰隆尼亞 (首府巴塞隆拿) 不和，由每次皇馬 vs 巴塞都有火藥味可見一斑。城市數值亦為數一數二高，令競爭程度亦屬遊戲最激烈之一

發展策略:
客運: 雖然數值好高，但係由於競爭劇烈，基本上都唔太建議做起手城，如果要做嘅話TU104可以駁尼斯，里昂，華倫西亞，里斯本等城，租707駁巴塞隆拿，巴黎，倫敦，法蘭克福等等，但可以預料2-3年內就有兩個甚至更多玩家競爭，所以需要頻繁close route。而由於離美洲較近，開局租DC811做美洲航線可以考慮。而由於地理位置太南，馬德里不利做中轉城市，但係連接聖保羅同里約熱內盧比其他城市近。由於鄰近有巴塞隆拿，我個人都係唔太推薦

貨運: 由於都係競爭激烈，個人都係比較主張用巴塞隆拿，但係霸到嘅話收入係非常可觀，可以用707做倫敦，巴黎，法蘭克福，盧森堡等等，用727QF做曼徹斯特，利物浦，格拉斯哥，漢堡等等。但都需要注意競爭，特別係貨運基本上承受唔起任何競爭。而1970年後由於離美洲近，玩家應該迅速買入DC1030F飛美洲，收入會好和味

分數: 63/100

等等

19. 漢堡 (Hamburg/HAM)

城市種類: 均衡型

鄰近主要城市: 柏林，法蘭克福，慕尼黑，杜塞爾多夫，哥本哈根，奧斯陸

簡介: 德國北部港口城市，北臨北海，為德國高科技經濟集中地，空中巴士係市內設有廠房。本為繼柏林後德國第二大城市，但遊戲中城市雙數值只屬中等，到160-180左右，不如法蘭克福，慕尼黑甚至發展後嘅杜塞爾多夫

發展策略:
客運: 由於數值只屬一般，在鄰近有更好選擇下，漢堡唔適合做主hub，但係佢係一個非常好嘅副hub，尤其當法蘭克福，慕尼黑，柏林等城市使用量飽和時。可以用TU104連接倫敦，巴黎，羅馬，柏林，法蘭克福，慕尼黑等城，但707都係飛法蘭克福或者慕尼黑比較好，不過1970年之後可以考慮作為中轉城市，但都係一句，數值唔夠高嘅情況下，最好冇得揀之下先做

貨運: 由於鄰近選擇太多，漢堡只係一個後備選擇或者輔助基地，可以用727QF飛倫敦，巴黎，法蘭克福，慕尼黑等城。至於長途貨運因為數值不高不作考慮

分數: 68/100

應 ＃161要求寫

同應 ＃161要求寫

20. 雅典 (Athens/ATH)

城市種類: 旅遊型

鄰近主要城市: 伊斯坦布爾，開羅，亞歷山大港，維也納，布達佩斯，布加勒斯特，索菲亞

簡介: 希臘首都，歷史悠久，為古代歐洲文明起點，係文化，政治，科學等領域都有極主要嘅地位，雖然商業值相當高 (平均240-250)，但係由於旅遊值明顯更高 (可達400-420以上)，所以本人仍視其為旅遊型城市而唔係均衡型城市。遊戲中為歐洲一大航線樞紐，係東南歐洲競爭最激烈嘅城市

發展策略:
客運: 由於競爭非常激烈，所以雅典不適合初期起手，中後期玩家減少時再執靚線比較好。一開始可以用TU104駁維也納，布加勒斯特，布達佩斯等城，然後租707駁倫敦，巴黎，法蘭克福，羅馬，伊斯坦布爾等地方，但基本上冇機會獨營超過3年。TU114量產之後可以飛亞洲同埋美國東岸，1970年之後係非常不錯嘅中轉城市但係要預料有大量競爭者

貨運: 因為商業值較低，雅典做貨運唔係太好，基本上只能容納727QF, 737等機型，1980年後或者可以考慮A313F駁西亞，但要留意商業值發展

分數: 64/100

推下
冇人覆機點寫落去

起手真係死硬。唯一係後期客運升得唔錯

重課咪得

大家仲有咩城想我介紹

點睇哥本哈根?

唔錯
但貨運爭D

新德里呢？定孟買同班加羅爾好啲

Bangalore比較好
新德里名氣大但數值唔上唔落
孟買開局冇機場 (有錢一定要即起)

I see
係咪無競爭城市賺得最快
有時開爆哂，好唔好加多架機做多啲，定開新線好？

Yes ATO2嘅開局城市使用率越細越好
所以我其實唔鍾意玩香港

我用左雅典開局so9sad

快D換城啦

都仲頂得順，得3條線要爭下
不過賺得少買唔到新機

開羅點睇？
佢同伊斯坦布爾好似好重疊

隻game 仲多唔多人玩？
又想玩返

贏過幾次冠軍，唔難玩

利申，貨運開局

搵城做hub法已經太多人用玩到爛唔會再用

其實我係多面開花打法
冇一個特別大嘅hub
但畢竟要揀起始城

我也是類似方向，最主要係唔同機配唔同戰術，同埋調價策略得宜

原來有人玩呢隻game

唔知點解去到2016打後 個公司價值都會跌
兩次都係咁

2定3先，不過都不外乎幾個原因: 經濟危機，飛機太舊，石油危機 (2基本上唔會發生)，翻新飛機

手痕又想寫文，今次寫個知名度比較低嘅城

21. 宿霧 (Cebu/CEB)

城市類型: 旅遊型

鄰近主要城市: 馬尼拉，達沃，卡利博，帛琉，亞庇，斯里巴加灣市 (汶萊)

簡介: 為菲律賓第二大城，亦係菲律賓重要嘅旅遊同商業城市，其歷史甚至比首都馬尼拉為悠久，而由於佢位處菲律賓中部同本身旅遊業發達，為菲律賓十分重要嘅國際航空樞紐。遊戲中為典型中上級旅遊城市，商業值最高150-160左右但係旅遊多數達250-270

發展策略:
客運: 由於初始數值比較雞肋，所以個人傾向用TU104飛香港，廣州，馬尼拉，曼谷，吉隆坡等地，707初年只用黎補足TU104航程 (上海，北京，首爾，東京)，等數值稍為成長再改飛707，而亞洲尤其係東南亞嘅先天缺陷就係大城市距離比較拉開，除馬尼拉之外飛去大部份城市乘客量都比較低，要預左會較遲先得到客流量獎勵，減慢發展速度，而宿霧距離西歐甚遠，東歐大城市只有莫斯科可達，所以初年TU114/DC862長途一定開其他城市，等到70年初先有機會做到宿霧去歐洲航線

貨運: 冇咩好講，商業值實在不足，基本上可以搵定第二個城市做貨運基地 (比較建議廣州，深圳同雅加達)

分數: 65/100

又死APP?

冇死app

我想問玩手控降落要幾速先唔叫做快

130-160 kts左右
我都成日墜毀，好少玩

宜家隻game已經唔係玩城市hub
其實唔洗點講城市分析
（除左貨運，睇商業數值都唔等於有貨運）

隻game反而需要計數……
計你架飛機回本期，至少每月賺幾多先值回票價
最重要係票價控制
（貨運真心點搞都唔掂，唔關你架飛機幾靚幾大幾快，都唔關你宣傳同服務）

折舊，counter ，同打工開支都係個大問題

宜家又玩返，大家交流下

服務宣傳

想問玩貨機係咪一定要係個port到申請埋貨運站?

難玩到ON9

右角Descent rate刻度唔可以過1

示範左一次，自己睇